中日韓首次達成雙邊關稅減讓安排，預計深圳貨櫃出口量上升27%

【#中日首次達成雙邊關稅減讓安排#】今日，2020年11月15日，#區域全面經濟夥伴關係協定##RCEP#正式簽署。RCEP成員國包括東盟10國與中國、日本、韓國、澳大利亞、新西蘭。RCEP各成員之間關稅減讓以立即降至零關稅、十年內降至零關稅的承諾為主。中國和日本首次達成雙邊關稅減讓安排，實現歷史性突破！

日撚日話經濟就嚟支爆， 連登仔肯醒未？

留名好似支那入WTO咁走數

講左咁多年既中日韓自貿區終於曲線達成左

對佢有著數做咩要走

開放外資全部走數

Cc toy 不嬲井底之蛙

有飛機打就得

台灣日盼夜盼都未等到TPP

RCEP各成員之間關稅減讓以立即降至零關稅、十年內降至零關稅的承諾為主。

即係立即減定十年內減？

TPP幾時理過台灣

黑馬Tpp從未預過台灣
迫馬英狗自己兜路簽服貿不過比太陽花擋住

中共已經完全熟悉套遊戲規則

零關稅
中國本土d企業 會唔會執笠

咁樣減稅 , 變左支那無人買支那貨

中國對日本清酒徵收的關稅由現行的40%分階段下調，將在第21年取消

其實服質對台灣係有利
不過當時意義形態係反馬
所以先搞太陽花
而家民主黨魚知幾想簽

支那就十年先零關稅
其他國家立即

支那有錢人可以更低價買日韓嘢，對支那內循環更不利

鬼叫武漢肺炎太好味咩

支那最終目的係人仔代美金
有哩個協議幾有可能吓
起碼好過一帶一路先

咁要睇吓中國貨受歡迎D定係日本/韓國/澳洲貨受歡迎D

哩單最大影響係台灣
啲本土輕工業好大機收哂皮 迫佢地去支那
資金一再大規模外流台灣人就慘

剩係中國蛋vs日本蛋
香港買日本蛋都勁平

我真係唔信會落實零關稅
係都好既
啲支那人唔洗黎香港

又話內循環

其實支爆左香港都無可能獨善其身

而家外資廠走左好多 , 比例上純支那廠多左好多 , 而且而家成本高左好多 , 以住都要靠關稅+補貼先至維持到順差 , 而家真係為左保命打個和

支爆唔爆香港一般市民都無運行架啦

十年內降至零關稅的承諾為主

牙寶

等到支爆的時候,香港已經變回深圳的一部份和深圳人的後花園

50年不變個FD

要睇下計落條數中國係順差定逆差

如果對中國嚟講係大逆差嘅話，其實對佢哋嘅外匯儲備都唔係咩好事嚟

世界工廠點會逆差
同咪東南亞都係輕手工業為主
重工業都係支日韓霸哂
點都唔會調翻轉

逆差少少可能都要做 , 要 run 住國內個工業

其實依單野直接攪死香港轉口港
美國收香港雙重稅反而其次

進口野梗係受歡迎啦，但買得起進口野既人唔多。
你估個個地方都似香港人咁有錢咩。

btw，你知唔知好撚多零件原材料都係由中國運出去，佢地加工完再運番中國組裝。

留明睇支那貨傾銷其他國家，劣幣驅良幣

中國又贏，鬼蓄美英必敗

少少逆差唔係大問題，可以消耗產能過剩

不過RCEP啲國家其實全部都同中國有牙齒印，分分鐘係食住中國俾美國搞緊呢個勢搵中國笨柒

一邊制裁，一邊用RCEP綁住唔俾中國打關稅戰

要外匯唔要貨

佢地政美經中你以為第一日既事咩

打支那軟肋
明明支那話制裁澳洲 , 但個 list 有澳洲 , 即係支那今次做唔到大佬 ?

有啲似想行歐統條路

唔比係經互會

哩單我覺得係政治意味大於經濟 show比美帝睇+排擠台灣
首先支韓一早簽左FTA
支那一早係東盟最大trading parthner
哩個協議經濟上係錦上添花多
不過支那唔守規矩 你估東南亞班撚樣又好好咩
咪又係上有政策下有對策堆fd
我估得日韓會on99守規矩

第時唔洗落香港買奶粉啦
中國直接入口都平

真係有得走好走，香港轉口貿易佔香港5成，全港請最多人

日本韓國係中國不可分割的一部分

咁落去Trump上台都唔掂

佢自己退出TPP怪邊撚個呀屌你

嗰嗰走去嘈大選 中國就靜靜雞贏緊

買得起既生活質素提升 買唔起既繼續淘寶

其實支那只要不斷出口假野去比泡狗就會贏

都係贏

物流股應該會升

香港人堅持

港爆啦

零關税政府唔駛食咩，可能得少部分係零關稅，或有限額

中共對外資不嬲都手鬆

咁樣會走資

真係
未來只會攪死兩國輕工業同重工業
望吓美國rust belt states就知, 但係科技遲重都比支國取代，Tech company 例如social media Fintech 只有你開比支國但你係佢到又冇得用
半導體設計支國都好先進，只係無制造技術，殺埋人地啲fabless 半導體公司

有貨出就係

一個本土工業頹廢空洞嘅國家貨幣係冇可能做到主要貨幣
唔係講笑美元遲早比人仔代 只係時間問題

全世界一齊學普通話，唱紅歌。

tpp希拉尼上都係會取消

支日韓
支那人都崇洋你估下洗唔洗靠香港

原本只係動議 , 十劃未有一撇
--------------------
RCEP簽署後，至少要15個會員國過半數完成國會批准的程序才會生效。日本政府預定向2021年召開的國會提出RCEP批准案，期待區域全面經濟夥伴協定早日生效。

支那呢招已經玩左幾十年
用補貼監平監賤玩爛個市黎搶市佔
日韓咁都唔醒水真係

等到double win
中國
出口 零關稅
入口 100%關稅

少好多人黎買奶粉日用品 已經好感恩
佢地買名牌個d 對我呢d平民 冇咩影響

係
同埋唔會咩都零關稅
有d貨物講明唔會減
個個國家唔同
印度直頭走埋
韓中 日中有d貨品係拖到10年後先零
d條款仲緊過 tpp
咪放長雙眼睇下

支那東盟一早簽左fta 0關稅左好耐
今似拉埋日韓澳紐政治意味>經濟

同埋今日係簽左 但之後要喺佢地自己議會通過先得

又一班白痴，支那講既野都信

澳洲奶粉我聽得多
日韓奶粉我真係小見

RCEP成員國包括東盟10國與中國、日本、韓國、澳大利亞、新西蘭。RCEP各成員之間關稅減讓以立即降至零關稅

內文

走數嘅意思係

著數就攞晒，但開放市場la，就完全未對現過

港共：勁過智慧燈柱，整個「安心app」紀錄愚民行蹤

中國大陸出口去日本唔知有無關稅，不過日本去中國大陸好以係100％

真係經典弱智

不過王金平驚俾馬英九清算用呢件事黎ko馬英九民望

咁係咪搶埋葵涌碼頭d貨
香港就係食緊轉口大陸既貨物先有咁上下出入口
如果零關稅都唔使經香港過冷河

支那十年內囉

10年算正常喎
支東都用左8年先得

香港個位一直係被動㗎啦

人地搬走哂大陸啲工廠你唔講？
拉

但暫時未見有影響

係雙循環。

有撚廠咩 搬走晒啦
日本仔點會死錯人

因為疫情訂單回流曬去返大陸
中國航線運費創新高 中國貨搶手到連碼頭嘅貨櫃都唔夠用

最慘係所謂日韓貨其實都係支那扮

0關稅 但大陸個銷售稅係17%

佢零關稅商品入去你地方，你入去佢就唔俾
一係就侵權抄你品牌，再告返你轉頭，你一係走一係就俾錢和解

仲有人肯落搭先好野

唔怪得你班藍絲成撚日睇fake news
侵侵係咪宣布左投降？你琴晚打成點